**Gentoo Linux** - Это отличный дистрибутив Linux, в котором сделан упор на гибкость настройки, удобства управления системой и оптимизацию производительности под используемое оборудование. Но когда приходится совершать большое количество установок на  разные сервера, большое количество рутиной работы, которую можно автоматизировать и пустить свободное время на более полезные вещи, оставив заниматься базовыми вещами скрипту автоматической установки =)

Описание
--------

Что представляет из себя скрипт авто установки?

* Мастер первоначальной настройки конфигурации
* Подготовка оборудования
* Загрузка последнего среза системы
* Обновление дерева портеджей
* Сборка и установка последних версий необходимого для начала работы прикладного ПО
* Настройка системы
* Установка загрузчика


Дополнительные пакеты включенные в сборку

* **eix**          - Утилита для поиска, определения различий и обновления бинарного кэша дерева портеджей
* **vim**          - Тестовый редактор
* **nano**         - Тестовый редактор
* **mc**           - Файловый менеджер
* **htop**         - Монитор процессов
* **atop**         - Монитор процессов
* **glances**      - Монитор ресурсов системы
* **iotop**        - Монитор производительности жесткого диска
* **nload**        - Мониторинг загрузки канала
* **screen**       - Оконный менеджер-мультиплексор 
* **gentoolkit**   - Набор скриптов для администрирования системы
* **pciutils**     - Вывод информаци по устройствам работающим на шине PCI
* **usbutils**     - Вывод информаци по устройствам работающим на шине USB
* **sysstat**      - Мониторинг производительности системы
* **gnu-netcat**   - Прослушивание и установка соединений с передачей данных по TCP и UDP
* **telnet-bsd**   - Клиент сетевого протокола для реализации текстового интерфейса по сети
* **iptables**     - Интерфейс управления работой межсетевого экрана netfilter
* **pbzip2**       - Производительный архиватор, поддерживающий многопоточность
* **unzip**        - Утилита распаковки zip архивов
* **lftp**         - FTP клиент
* **lsof**         - Вывод информации о том, какие файлы используются теми или иными процессами.
* **ncdu**         - Интерактивный режим анализа занятого дискового пространства.
* **lz4**          - Архиватор lz4
* **iptstate**     - Монитор использовани сетевый портов и сессий
* **mtr**          - Иструмент диагностики сетевых соединений
* **git**          - Распределённая система управления версиями
* **ccze**         - Система форматирования log-файлов


Подготовка
----------

Для нормальной работы вам необходимы следующие компоненты

* Сервер \ рабочая станция
* CD привод (IDE\SATA\SAS\USB\Virtual)
* Сеть (10\100\1000 мб\с)
* Доступ в интернет
* LiveCD Gentoo Linux (admincd-amd64-*.iso )


Настройка
---------

Выполнить следующий порядок действий

* Загрузиться с LiveCD
* Настроить сеть
* Проверить наличие доступа в интернет
* Задать пароль суперпользователя
* Запустить ssh службу
* Со своего терминала подключиться по ssh к серверу
* Выполнить команды установки


Установка
---------

Загрузка инсталлятора

```
cd /tmp
git clone https://github.com/T-6891/gentoo-install-alpha
cd ./gentoo-install-alpha
chmod +x install.sh
./install.sh
```

Запуск

```
./install.sh
```

Далее следовать указаниям мастера настройки.

Вам будет предложено ввести следующие данные -

* Настройка сетевого интерфейса
* Имя хоста
* Домен
* Выбор разбивки диска
* Вывод введенных настроек
* Ожидания подтверждения установки

После подтверждения установка начнется и будет проходить в автоматическом режиме.


Проверка
--------

Для проверки необходимо выполнить:

* Дождаться окончания установки
* В на экране терминала будет выведен лог и статус процесса установки
* Все пункты должны иметь значение - [OK] , в противном случае что то пошло не так и установленная система может работать не корректно.
* Если все в норме, удовлетворить запрос системы на перезагрузку.
* После перезагрузки подключиться к серверу по ssh используя указанные сетевые настройки и пароль для супер пользователя - 951753456852+
* Сменить пароль суперпользователя
* Система готова!


